有無人睇過「人類大歷史」同「21世紀的21堂課」

如題
睇完發覺人類其實都不外如是
其實所有人都活喺虛構嘅社會制度嘅囚籠
最尾幾章關於人生意義嘅尤其寫得好

睇人類大歷史點會有這個結論？利伸睇緊

唔可以講呢啲
連登話資本主義制度最好
冇野唔好
笑柒你班廢人

無，講啲黎聽下係講咩

推介大家兩本好書

可否講多少少人生意義

睇過

又打稻草人?
現時係得資本主義證明左自己 但都有缺憾 end of topic

本書寫既人生意義係乜？

兩本最近都睇哂
21 lessons for the 21st century 最後幾個 chapter 真係好 mind blowing

作者提及到佢由好耐之前開始知道呢個世界大部分嘅嘢都係「人類所想像出的故事」，例如金錢、政權、地位，所以佢好想搵出呢個世界真實存在嘅嘢，從而感受到自己真實嘅存在。然後佢發現雖然嗰啲「故事」只係虛構，但人類因為呢啲虛構嘅嘢（例如獨裁政權、宗教迫害、同性戀迫害、國族主義）所帶嚟而被感受嘅痛苦係最真實。
人生固然充斥好多痛苦，源於人類需要社會性去服從呢啲虛構故事而被呢啲故事囚禁咗我地嘅思想同價值觀。
既然呢個世界好多嘢都只係虛構，惟有我地感受到嘅嘢最真實，我地好應該花大量時間檢視自己嘅心靈。作者係最後一章講到用meditation「自救」。

我講到1999，但真係誠意推薦大家睇最尾嗰幾章

其實都係總結番人類歷史 呢幾百年發展點令人類變神人 真係好睇寫得簡而精

亦都對呢個物種產生厭惡

估唔到都有人睇呢條片
真係好撚正

根本就係人類產生問題多過解決問題而家追求科技 不斷生產大量電子廢物脫離道 咁咪滅亡

邊度買有得送貨?
或電子書